{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024974",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "산북천"
    },
    "text": "山北川 (산북천)\\n\n全羅北道益山市\\n\n全羅北道益山市の金馬面山北里龍里山(307m)西側の山麓から発源し、北側に流れ錦江に流入する地方河川である海東川は流域の大部分が耕地および林野で構成されており、河川周辺には葦とつる草が生い茂っている。 この河川は朝鮮時代の咸悦県の中心を成し、『海東地図』では邑治から発源した水流と龍山古城から流れる2つの河川が描写されている。 また、『大東輿地図』では相馬坪から発源し、看橋を経て聖堂一帯から錦江に流入するものと表現されている。 河口には漕運倉とともに凡例が記載されている。 これだけでなく、山北里から発源した河川は、浪山面を経て龍安面に至り、大祚川を合流して広い平野を形成し、西に流れ同志山里一帯で咸悦川を合流した後、北に流れ、蘭浦里一帯で錦江に流入する。 この時、地名は発源地である山北里から由来した。 そして、斎谷駅前を流れる水流は現在の竹清川と推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "海東川はどこから発源していますか？",
            "answer": "海東川は山北里から発源しています。"
        },
        {
            "question": "海東川はどこに流れていますか？",
            "answer": "海東川は錦江に流入しています。"
        },
        {
            "question": "海東川の周辺には何が生い茂っていますか？",
            "answer": "海東川の周辺には葦とつる草が生い茂っています。"
        },
        {
            "question": "海東川の流域はどのような地形で構成されていますか？",
            "answer": "海東川の流域は主に耕地および林野で構成されています。"
        },
        {
            "question": "海東川は何の中心を成していましたか？",
            "answer": "海東川は朝鮮時代の咸悦県の中心を成していました。"
        },
        {
            "question": "海東川はどのような河川と描写されていますか？",
            "answer": "『海東地図』では邑治から発源した水流と龍山古城から流れる2つの河川が描写されています。"
        },
        {
            "question": "海東川はどのように表現されていますか？",
            "answer": "『大東輿地図』では相馬坪から発源し、看橋を経て聖堂一帯から錦江に流入するものと表現されています。"
        },
        {
            "question": "海東川の河口には何が記載されていますか？",
            "answer": "海東川の河口には漕運倉とともに凡例が記載されています。"
        },
        {
            "question": "山北里から発源した河川はどのような流れを経て錦江に流入していますか？",
            "answer": "山北里から発源した河川は浪山面を経て龍安面に至り、大祚川を合流して広い平野を形成し、西に流れ同志山里一帯で咸悦川を合流した後、北に流れ、蘭浦里一帯で錦江に流入しています。"
        },
        {
            "question": "斎谷駅前を流れる水流は何と推定されていますか？",
            "answer": "斎谷駅前を流れる水流は現在の竹清川と推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 296,
        "QA": 401
    }
}